港島返工真係高級啲？

見到人地卡片地址寫住觀塘
唔知點解有種虛榮感
利申 港島東返工

係無觀塘咁塞車姐

觀塘是印度
印度是大國

要返工高咩級

港島東返工可以有自豪感？咁中環返工個d點算

可能用字唔好
但唔知點解有種憐憫觀塘/九龍返工嘅人嘅感覺

狗就是狗
不分貴賤
打完不打而已

再自豪啲

打工算吧啦 返咩做咩都係柒
唔洗返工靠收租投資或者生意買賣
唔洗做都生活到先叫型

講到尾其實就係人工低

你咁講都幾型

港島文員仔 vs 屯門廠長

Top tier 既 firm 係中環有office 。
但係中環有office 既firm =/= top tier 。

不過講方便，中環真係冇得輸。 fg時會有種虛榮感，但只限於fg頭幾個月。

又塞車又貴D野又唔好食

要返工既有咩咁自豪

港島東office都走出黎扮野 我淨係諗到一係政府工 / 保險 / 三四線投資agent

講office 食物鍊上環灣仔都屌打你啦

同埋份工係有幾不堪先要拎office地區黎J

觀塘好啲？

呢個真

屎都要鬥臭0既

咪又係要返工

就好似係HK Club返工做reception 當正自己係會員一樣

港島東撚

我之前返中環
但而家港島東間野仲靚啲

吓！咁三個地方都有office 未超級有虛榮感？

港島東啲女多樣化啲
中環淨係得OL

垃圾金融/保險仔

有咩咁自豪喺中環有物業就話啫

on9??

係都關公司事
唔係關你事

冇

拎綜援先係贏家!

巴打邊區返工 定係唔洗返工

記得Fg個陣返中環係幾正
但到轉工都冇得諗咁多 人工最實際

著得整齊啲就高級啲？

日日返工見OL好過觀塘班阿嬸已經正啦

係

利申：中環金融狗

公司地點篇(全港金融及專業類)：.

中環> 金鐘> 灣仔北> 上環> 灣仔> 鰂魚涌> 銅鑼灣> 尖沙嘴> 觀塘> 大角咀(HSBC) > 牛頭角(Citi)

寫字樓篇：

中環 Landmark / Jardine / 英資系 > 中環 IFC > 長江 > 金鐘 PP 1,2 / 花園道ICBC Tower系 > ICC > 中銀 > CITIC Tower > 灣仔北中環廣場 > 上環中環中心 > 政府總部 > 其他落地玻璃寫字樓 > 其他非落地玻璃寫字樓

汁：

塞紅隧一樣係折磨

唔比人地係保安？

港島東咁垃圾

申：IFC
某相認

剩係過海交通費已經貴啦, 港島區食飯又貴

港島東有時有啲文青妹妹都幾正

人工高喺元朗返工都高級啦

d OL仲要著到好淫

住港島咪平啲

work from home > 全部

去過人地鰂魚涌office係幾正

wfh好悶

有咩分別

傻閪講兩句引人自爆
住太古都未白鴿眼人啦
東區返工wor

要返工呢件事本身已經好下賤

因為覺得係應份 唔洗虛榮感

但係有次放工時間去牛頭角接個fd收工 就知道點解有人硬係鍾意ot

中環都有人掃地洗廁所既

無圖傾條撚

老綜

幾層樓+幾間鋪收租洗撚做
落去食個all day bf睇住啲OL對波浪浪下咁跑返工仲撚過癮

中環 CMW

兩邊都番過 感覺觀塘會多野食啲 雖然係工業區

柴灣算唔算高級

上環番工但人工都係低

太古坊個邊都有啲銀行back office 既

要番工有乜好自豪

住港島返港島ok, 但大西北返港島好難搞
搭小巴交通費來回都唔洗$20

大公司保安喎
私人屋苑同公屋保安都收唔同價啦

巴打係咪俾金融保險仔搶左條女
點解咁憎佢地

見人觀塘返工不知幾羨慕，觀塘多好嘢食，多選擇

柴灣工業區

住新界出邊度都遠架啦

但真係好塞

觀塘工廈100k vs 中環甲級寫字樓50k

港島東有咩好曬

sorry 咁要觀塘

每次行中環
個個都著哂西裝 成功人士既樣
睇到都好自卑

大西北返港島咪算好
返觀塘＝

虛榮呢家野係睇人工唔係睇地區
大家都係12k文員仔個陣有乜好虛榮

港島多巴士返工 直到樓下 唔係到到得

你都on9 港島先多平野食

成班卒仔喺度講高級

仲要唔塞車 好快到

唔憎
純粹覺得你好趣緻 俾人圍屌扮撚晒唔care

慢慢J你「港島東office」

住就話姐 啊豬啊狗都番得港島

中環日日見ol長腿黑絲
利申 landmark 番工

起碼多靚女𥄫

返工近d囉
利申:住港島

港島東大把公屋

我就一定揀喺港島到睇Big4 囡囡

有咩咁好自豪 得人工先會令人優越 同埋著得多西裝就會覺得好麻煩

港島買嘢食嘢貴都唔知邊個吹出嚟
港島少大集團商場&領展多地舖
人口又較少普遍舖租較平

唔會，觀塘咁多好嘢食

我返工果度除咗永樂街已經諗唔到有咩食
除非好似我老細咁食個晏都要揸車去 tea 埋先返咁有虛榮都未遲

日日要食埋呢啲頹飯我寧願公司搬去觀塘，反正老細食晏都係揸車唔爭在。我哋做細嘅會多好多嘢食

都要睇邊頭既 cwb係又貴又唔抵食

住港島返港島咪高級囉

呢個網幾正

上環lunch hour應該排隊排到仆街？

真

cls
返工又遠
車費又貴
食飯又貴

Cwb打工嘅話利園二期後面條街都好多野食
Cwb都算係港島入面比較貴小小但係都可以50蚊內食餐晏 可接受

咁人地著哂成套西裝 身光頸靚 人工一定都唔錯

所以真心覺得去觀塘好過，連頹飯都選擇少過人

非 上環太多野揀 排到仆街嘅應該得麵尊一間

喂 「港島東返工」既尊嚴呢？
俾人撳住磨係地下屌聲都唔敢聲

珍

認真咩

永遠只會放工後先會食麵尊, 冇乜人任坐

巴打放鬆啲啦 成日起哂鋼唔健康
握個手先

行路返工

人工一撚樣挑

有次閒日12點經過上環，間間餐廳都勁撚多人排隊

話時話中環OFFICE個清潔姐姐係好撚惡

食飯咁撚貴

最尾咪又係睇人工
觀塘100k vs 港島20k

其實真係唔爭太遠
旺角食個lunch都五六十蚊

依家好多大公司都喺觀塘，九龍灣喎

觀塘邊棟先？
安盛同創紀之城唔差

你似乎誤會左 雖然港島人平均收入會比較高 但係入面都好多1x k既文員仔都一樣著到咁

除非你住港島
唔係日日過海來回都貴廿蚊

自豪自己邊度返工係好on9 嘅事

但又真係好多人有啲咁on9 嘅自豪感

鰂魚涌翻工正到傻 附近勁多野食

文科仔，要比較一定係得一個variable其餘係control，你咁樣係駁唔到樓主，因為佢一句講人工港島東不論平均定中位數都好難低過觀塘、咁樣不斷加variable唔通又話返港島東中心住太古城>九龍東住德福

直接笑鳩佢返港島東都學人自豪咪算

下
1x k 番工著西裝？

置地廣場番pwc做auditor咪又係係咁OT

觀塘：JP morgan, Citi bank
九龍 ：Ms, cs, db, ubs

俾你參考翻，不過20年前呢啲公司清一色用交易廣場office

間公司又唔係你...虛咩榮?
比多幾K我...過海返工實際d law ...

港島東係垃圾窮地方黎，港島西就高級d既

你有冇聽咩大有錢佬住港島東呀？尖沙咀半山之類就聽過

好正喎，訓下覺又得
一邊睇av一邊做野又得
邊會悶

可能返緊工無時間應

甲級寫字樓返工一般都有dress code架啦

港島東 行街都唔會行呢度啦
出街都行中環銅鑼灣先啦
唔通去北角搵福建佬咩

中環啲女女特別高級陣味都唔同啲

on9到震
返工都要分高低
要返工本身已經超級低賤

BU>Polyu? Why

係ifc洗廁所係咪好高級

笑下啫，咁認真做乜鳩

柴灣工業區都係港島東

咁係你on9

據我所知，而家應該好多做bank嘅wfh
睇department 啦當然

仲有好多公屋童黨
同觀塘同級，無高低之分

依家d保安個個都係著西裝 你覺佢地搵到幾錢

返工壓力大

我就好想去港島東返工呀
因為我住喺港島東吖嘛
返工最緊要咩呀? 住得近呀

我就喺landmark做清潔既
你班觀塘既CEO幫我挽鞋啦

都係嗰句 睇嚟笑下啫 咁認真做乜

咁分返front / back office好似fair d....

有friend細細個已經好憧憬，要喺中環返工，日日著suit出入
佢結果喺IFC做SmarTone門市職員
滿足哂佢要求

難泊車

食飯都貴啲

唔駛番工果啲高級啲

甲級寫字樓太古坊

港島東中心,太古坊D女

有D幾戰鬥格下,唔會差過中上環D女好多

其實中建大廈停車場幾錢租？

食飯真係有貴有平
要平靚正（lunch 60蚊樓下上環大把選擇）

投資做生意即係唔使做野
連登仔真係無時無刻都想不勞而獲

分分鐘花嘅時間仲多過你返工

以為好撚易 咁易就冇窮人啦

番中環唔覺
收工交通好地獄

你又唔係住係果到 番工咋喎
利申住港島東

返邊區呢啲可能只係玩app呃mk妹時有用
返中環好多咪又係打工仔，做到日出先放工
反而見住啲朋友start-up owner雖然出入工廠區，相對仲work-life balance

做生意點算唔使做野

行到上環咁遠
有時無約人無乜胃口食個pret算

唔好話比佢地知啦
想享受番僅有既寧靜，而家假期已經好多人

啲樓梯高啲
中西區周圍都係樓梯

印狗都係喺觀塘返工 你覺得佢高唔高級？

D裙仔好短 好好J啊
利申: 我係女仔

篇文都寫埋有10個以上員工嘅老細屌打全部工 都唔知你嬲乜鳩

比地點即係打飛機
唔通天水圍醫生要幫中環文員仔含？

近屋企先係王道，又慳交通時間，每日慳到一個鐘都差好遠

你咁講jpm係沙田都有office

屌你都唔識，觀塘九龍灣d女最正

又係呢d 著得寒酸但有錢老闆果d論調

大撚巴I firm律師 27、8歲 身光頸靚10幾萬一個月仲要唔洗出入工廠放工公司social 溝banker 囡囡啦 仲要唔洗煩燈油火蠟租office錢

start up work life balance

你住新界西公屋？港島邊到貴？

番中環最正係啲囡囡
囡囡級數同戰鬥力完勝其他地方

做藍領先係最高級

好過放2/3點

＜咁樣叫嬲？

認真，港島返左幾年工，出黎食晏都覺得啲人冇咁粗俗，有禮貌有文化

我個人覺得塞紅隧慘撚過塞龍翔觀塘道

利申觀塘狗

又唔係咁講嘅，好多facebook嗰類大公司都喺太古坊到嘅，但太古坊以外真係唔同級數

ICC表示笑而不語

我住大埔淨係覺得返中環好遠

一間公司 front back middle office都有機會喺唔同地區啦
咁撚認真做乜

港島東即係鰂魚涌

紅隧個種塞完全唔撚同，一到放工時間跟本係停係到唔識行

同埋再靚咪又係租office
除非成棟自己own

有冇村巴，冇既話應該好痛苦。

我都係新界，但慶幸樓下有鐵同巴士，快既話35分鐘到中環。

揸車又要比多幾十蚊

食飯坐車貴啲就有你份

住港島返港島可能係既，住九能日日塞隧道返工慘過食屎

下下諗營運成本都已經夠煩

大把人袋緊一萬蚊頭都要著西裝

ICC 正d 我覺得

港島返工但得10k

大把搵萬幾住大西北都要去港島返工
唔知咩事

甲級寫字樓地段

返中環top tier嘅工/公司好似buyside, ibank, 國際律師樓, 專科醫生咪高級啲, 普通big4 audit, 低級文員威鳩咩

中環都有7仔
jm9

港島東撚表示做乜尻

咁返工都有分行業，同行業都分senior junior既

咁對方返觀塘姐😂

中環返工，頭幾個月好開心，之後無咩野；但當返過觀塘/九龍灣，就會知道中環有幾好

問印仔

唔係中環返工既全部都係垃圾

我係垃圾

番IFC
完全冇呢種感覺

屌，我寧願返科學園，每日塞2條隧道，我寧願死。有乜撚嘢好J
利申住沙田現返太古坊

翻工就人工大於一切

可能人地kt返工 但人工高過你

唔覺。人地深圳返工都高人工過你

唔埋依家係得港島返工既好多都係垃圾工種。遲下就變乞食工

咩工先
雞？

啲車費就真係高級啦

太古坊一座同oie高過其他太古坊office一班 太古坊高過東區其他office好多班

弱智就唔好上連登啦

我金鐘m記返工屌打觀塘citibank

60樓下唔算平

一到lunch就見真章

做生意唔係去到有人幫手run嘅話好辛苦

出入啲囡都唔同啲

九龍站呢啲垃圾地方完全唔入流

平過located at cwb 、tst 、荃灣既龍門

咪又係迫地鐵迫巴士返工 高級條撚

返左6年ifc, 表示冇特別

高唔高級唔知
淨係知返觀塘一定至撚低級

係
全香港最高薪嗰啲工種都係港島區
又多高級鬼佬

返工都可以分高低

港島區公司國際化好多
D人質素普遍高D
冇咁爛仔文化
但而家唔同左

Big 4 baker mckenzie 法國巴黎銀行都要喺嗰度開舖喎on9仔
仲未計two tower place 起好到時又唔知道有咩國際巨頭進駐

食飯又貴d 番工又耐d 有咩咁好

中環多啲短裙OL，質素又高
利申：中環最低層

全部BO有咩好討論 咁牛頭角wins

你邊度睇到全部都係back Office
都仲未計bcg 等其他國際企業巨頭
牛頭角cheap 撚地方講閪咩

絕對係， 對於租戶來講， 一定租CBD

Big4 好心就收埋啦

你呢啲戇鳩仔好心就收皮啦
繼續俾我哋睇少你搵得少錢又做唔到專業人士

Big 4 狗比 counterparty 屌完定比客屌完？
咁燥

你邊忽睇到我燥

大把九龍返工 月入100k 你幾多人工？

冇就最好啦。

咁做狗守金鐘總部咪好撚威囉

條友係咁
第一眼睇以為係假膠
點知個個post都見到
原來係真心
起埋底發現原來上年big4都入唔到 今年畀佢入到好威威

知了。correct time was 2145.
Now 2150.

係

利申：中環砵甸乍街公廁濕廁師

人工高咪威囉
理撚得你番邊

諗下班有錢生意人
日日好似唔撚休做
訓到自然醒
起身睇下個市，下奏去食好西
約下女去玩，周圍去街
心血來潮番自己公司睇下生意
公司hea下吹下水聊下靚女下屬5點唔夠就走
夜晚又有其他節目玩

講緊可能個個月又袋幾十萬唔知點fing好
睇住其他刁民打工為2餐

見怪不怪。有個話係ey 做 advisory 既連登仔，又係好癲 加不可一世。

sell side 計，big 4 （cpa firm )最撚慘。比上司屌之餘，又要比counterparty屌，雖然佢地做既野有value, 但地位同 printer 差唔多，出氣袋。

住港島就話高級啲啫
返工返邊度咪又係一樣做隻狗

"ey 做 advisory 既連登仔"
條友深潛咗, 可能啲優越感無曬

安泉米線我愛birdie.

CEO

By CTO. Of SmarTone
SY.

金鐘返工，無特別
不過一定唔會想觀塘返

(Cathay Pacific+interesting_.).

撚守少處yoje.

支持過我嘅每一個香港人，多謝晒你們！
(暪完未呢MaggieChAnney?)
16/4/21 2149 UTC+8.

At E-Max, with LOVE. (TW)

YLthx!!

Fcfcfcfcfcfc

&8. See you all a bit later (Mondays. )

I firm 律師好撚柒尻多野做

樓主證明香港人真係弱9智

返中環，住將軍澳。超想返太古坊，日日訓多15分鐘

我住觀塘，但係有幾千萬唔洗返工

老實講中環啲人扮野又好 係會禮讓少少
可能係公司慣咗要扮野

高條撚，食個飯都貴過人，日日俾幾十蚊過海仲要塞到仆街

我來自中環

Check check 自己個寫字樓係中環寫字樓鄙視鏈個位先再算。

觀塘好多都要70蚊up

返交易廣場，日日返工行路都有風
利申：返紫玉蘭幫人斟茶

其實又錯唔晒
我之前做過間零售有幾間分店
我都派啲醒目啲四正啲英文好啲望落「高級啲」嘅睇中環/灣仔/銅鑼灣舖
而事實佢去做係好過其他人

返灣仔
日日過海廿蚊塞到仆街，返九點但七點就要起身
茶記啲垃圾飯都50蚊碟
之前喺屋企附近工廠區返不知幾爽
返九點八點半起身都仲施施然

係有好多人不願面對

有冇諗過轉工？

轉左啦，而家唔係london返工都唔洗自豪

睇阿頭睇department

Year 1 做 internship 已經係IFC 翻，最初都覺得好威威，特別係茫茫人海中得自己出香港站拍卡有乘車優惠聲嗰刻，不過食lunch 周圍都要排隊，放工返屋企又要同人逼，番咗一星期後漸漸覺得返中還其實真係無咩咁特別，除咗多姐姐、美腿睇之外。咪又係翻工

完全唔覺得
樣樣都貴，人工又見得特別多

如果俾你揀一樣都係office 工
五萬蚊將軍澳堆填區 vs 二萬五港島東

港島地鐵站附近返工

三萬蚊工廠區 vs 二萬港島區點睇

食lunch 勁多連鎖店

又貴 又多人

過海又唔平

如果可以都唔想過海返工

事實上 同一個profile工廠區啲垃圾縮骨港資會出兩萬12日AL 俾你 而港島區真甲級寫字樓嘅公司會出三萬15+AL

冇d咁嘅事

公司個office 買定租關員工咩事

大把公司租晒成層ifc landmark icc

垃圾港資低質office完全冇得比

你住跑馬地咪唔會咁囉 明明問題出喺自己身上 仲大大聲問人 有乜撚野好J

講真唔識就唔好沖出嚟柒
唔知以為港島東剩係得柴灣

C伏

上年入唔到

人哋好似係做deal喎

同兩間big4交過手，做野成pat屎咁

金鐘翻工，好方便，但無野好食，lunch 好煩惱

倒轉咗
係Banker溝律師樓靚妹

誠哥張卡片得李嘉誠三隻字
仲要加地址title嘅學人扮高級

收皮啦垃圾

鰂魚涌有好高級？

hi 巴打 早晨！

你都on9 中上環好食嘅餐廳全港最多，cuisine又diverse

咁係依班公屋撚幸福啫

中環都有$40 外賣連嘢飲嘅

係d 唔駛對客既back office 搬去果度

認真應該人工會高d
見d 阿姐識少少英文

smartone 冇得著suit
建議佢apply ifc 實Q

人工高就自豪
拎個地點黎打j

你肯定？

[member]其實本來我都係討論下，無人講過日日放工溝女，只係有人見識少，以為全世界忙到pk無人生先正常，仲要講句小朋友唔好咁多幻想，其實討講下無乜闆題但唔洗人身攻擊，呢個世界好大［/member]

得罪講句，唔敢講全部，但絕大部份都係廢。佢地目標應該係 鬥工時長，而唔係儘快搞掂。

所以有時分唔到佢地真係蠢 定專登做錯/ 扮唔明，瘋狂 con call

所以淨係俾d唔洗用腦既task佢哋